有咩辦法可以放棄中國藉變無國藉人仕?

根據英國國藉法,無國藉人仕持有BNO可以自動成為英國海外公民

推

中 國 公 民 具 有 下 列 條 件 之 一 的 ， 可 以 經 申 請 批 准 退 出 中 國 國 籍 ：

外 國 人 的 近 親 屬 ；
定 居 在 外 國 的 ； 或
有 其 他 正 當 理 由 。

如 果 申 請 人 是 中 國 公 民 並 符 合 以 下 條 件 ， 可 選 擇 退 出 中 國 國 籍 ：

他 ／ 她 現 在 是 香 港 居 民 ， 或 在 緊 接 移 居 外 國 前 是 香 港 居 民 ； 及
他 ／ 她 是 精 神 健 全 ； 及
他 ／ 她 是 外 國 公 民 的 配 偶 或 子 女 ， 而 根 據 該 國 法 例 必 須 先 退 出 中 國 國 籍 ， 始 能 取 得 該 國 國 籍 ； 或
他 ／ 她 已 移 居 並 定 居 外 國 ， 而 根 據 該 國 法 例 必 須 先 退 出 中 國 國 籍 ， 始 能 取 得 該 國 國 籍 ； 或

他 ／ 她 是 外 國 公 民 的 收 養 子 女 ， 而 根 據 領 養 父 ／ 母 所 屬 國 家 的 法 例 ， 必 須 先 退 出 中 國 國 籍 ， 始 能 取 得 該 國 國 籍 。

國際法唔容許有人變無國籍唔好想太多

並不是咁理解

香港公民身份係無得放棄

香港公民並不是國藉

其實無一樣野叫香港公民,只係分永久性居民同居民兩種